郭榮鏗唔跪：若因捍衛法治被取消議員資格屬一生光榮

郭榮鏗：若因捍衛法治被取消議員資格屬一生光榮

被港澳辦點名批評的公民黨立法會議員郭榮鏗表示，相信香港人看得清楚過去一段時間發生的事，就是中央要採取全面管治權，要徹底打破一國兩制，如一位議員按照《議事規則》，在議會行使職務或選擇反對某些本地立法，都是違反誓言及「一國」原則的話，相信立法會不再是立法會所說的立法會，會變成香港版的人大。郭榮鏗表示，如果可為香港人爭取民主自由和捍衛法治，而會被人取消議員資格，這是他一生的光榮，沒有違憾，又說香港人是最後一道防線，希望港人不要放棄。

2020-04-21 17:17:57

Live 民主派見記者回應港澳辦聲明：

感謝郭榮鏗議員

感謝

等睇白票撚全面進場

多謝郭議員

大家入去follow like郭榮鏗fb比個支持啦

love uuuuu
(告急) 香港獨立白宮聯署last 仲沒達標 (差51,157 )

真議會內抗爭

郭議員

打定輸數 講定byebye 咁

我宣布香港法治已死 仲變埋喪屍周圍咬人

收皮啦 又打稻草人

其他飯民：我地要喺議會內抗爭！總辭？不了

諗下1:69隻熱狗做過咩
笑撚埋右

郭榮鏗：你大我呀

推

如果佢俾人DQ 不如睇下全部立法會由紅底出席，香港會變成點？ 順我者昌，逆我者亡？ 香港仲係咪國際城市？

稻草人？白票撚日日屌啵

好型

邊度 睇過

郭榮鏗：你慳啲啦

佢已經準備好議會攬炒

做得好要讚

想同佢肛交

支持郭議員

等被熱狗清算啦

由得佢地啦，佢地有撚票投俾郭大狀咩

第一次見你讚泛民

感謝郭議員

型撚到

今年立法會選舉（如果仲有得選）唔需要任何政綱，亦唔需要理咩政黨背景，我哋只係需要35個會岀席每個會議，癱瘓每個法案既拉布機。

撐住

意氣用事
型就型幾日
幾日已經無人記得佢

但議會就少隻大將用

支持郭榮鏗

好想幫佢含

喪屍算dead定undead

郭手足

郭大俠

咁你支唔支持投白票呀？

香港人今次真係最後一戰

Push

學野啦紅官

希望你願意帶頭成立臨時政府

事到如今，大家撕破幻想，準備奪權吧

事實日日大把人一講泛民就屌曬老母
佢地做咩都係25仔咁 要投白票

好多前線架，被🌭️苦主大聯盟（fb前線）

痴線 咸左

冇證據就走黎問我
仲唔係打稻草人？

新鮮滾熱辣

光榮鏗

事實係泛民有D人柒過仲唔肯道歉
一班泛粉繼續死撐

真漢子。

薛丁格的貓

又幫白兵宣傳
你post上黎多過佢喺Facebook reach嘅觀眾

真男人，respect

收皮啦白兵

9 月選立法會，未入閘全部DQ，逆我者亡！

無啦..除左建制 我見得最多屌飯民同黃絲就係白票撚

Pish

其實我不嬲好支持許智峯

拉布機
剪埋少數派啲布

Respect

唔俾證據話我打稻草人
俾證據話我幫佢宣傳
公我贏字你輸喎

唔好咁型得唔得

dead啦
walking dead

d白票撚日日係度屌泛民屌人投票
仲好意思話人打稻草人
真係厚臉皮到

型刀

出勁撚長講點解投棄權
現實上根本冇人想知
好似d毒撚扮清高與別不同

手足

鬼黎
不過仲有兩隻鬼 唔跟泛民投贊成

覺唔覺陳志全鄭松泰朱Heidi好鬼

推 根本無錯 跪你老母

push

好撚型

有心有力既人 好撚man

pish

日日睇白兵梗係多白票撚架

感謝郭榮鏗議員！

幾時影架 又幾撚型喎

咪理佢,依個時候重屌泛民除咗熱狗就共狗

唔鐘意泛民都覺得抵讚既

唔洗理條著名五毛啦
其實白兵熱狗係咪共碟用少少腦都分到

point

支持！！

阿鏗

香港需要更多郭榮鏗！

唔好on9啦

事實係白兵熱狗柒過仲唔肯道歉
一班fan屎繼續死撐

respect

咪癡線啦屌

正 又捉到鬼

覺唔覺陳志全鄭松泰朱Heidi好鬼

白兵有議席？要同選民交代

乜又係你丫？
課金重要啲，抗爭不了

講真泛民算係咁 大家以後唔好再分化

一單還一單，泛民做錯就要屌做啱就讚下先會有進步㗎嘛

課俾三隻鬼？

好型～ 支持你～ 撐下去～

好勁

跟著佢地屌人又hashtag自己係被熱狗

多謝你

你咁講就唔啱喇 泛民幾時都唔屌得

你係咪白兵
你係咪熱狗

now or never

喂呢下型撚到仆街

名留千古

加油!

舉美國旗,用中銀 入中銀改變中銀體制

好波
法治已被突破
香港人係最後一道防線

緊係課俾熱血同碌撚啦
唔係點熱血？抗爭不了

願榮鏗歸香港

呢條友點解可以咁型

鬼黎 做咩要跟黃絲standard

椰子

總辭咪更加任人魚肉？係得支共先想泛民總辭

見到咁有風骨嘅議員都係我一生光榮

Good job Dennis

仲有陳志全朱Heidi

有攬炒覺悟
呢下抵讚既

白兵係時事評論頻道
講錯野唔洗負社會責任？
係既話以後咪撚屌藍絲page啦

屌白兵就話白兵唔係同路人
唔係你同路人 做咩要跟你黃藍標準抗爭

如果比人DQ有無禁幾耐無得選？

不如話白兵要同選民交代

好撚型棍子

夠硬淨

仲邊有得入閘以後都無得選

事到如今邊可能跪呀，夠膽咪試下拉佢，開會任人講野唔剪布都拉得？邊條例話一定要剪布？

關佢地咩事
係都課熱血啦抗爭者都on99

感謝！

日日屈下毛屈下熱 好快光復到香港

發現弱智熱狗

我咪話入中銀改變中銀體制冇話其他,我睇好白兵㗎期待入埋中移動 加油

陳志全朱Heidi夠鬼
唔跟我地泛民投票

頂撚住啊郭議員

Glory to Hong Kong

熱狗：（被熱狗）

與有榮焉

連登仔話係展現民主自由

我問你係唔係姐
又唔代表我無其他證據既兩樣野黎

咁你係唔係姐？ 想聽你答

其實就係驚佢唔DQ哂變人大

真攬炒

企硬

咁繼續撚鳩香港人就岩

希望我地可以更多人一齊, 更多有影響力的人幫到香港

新生代泛民佢係幾好嘅 唔會講啲omdb同贏緊五球呢啲嘢 夠穩重

日日屌泛民日日屌黃絲屌人選舉投票
邊夠你地快光復香港

鏗鏗add oil

佢地出十個post 有七個屌黃絲泛民獨派

三個屌中共

睇下入佢咩啦

支持35+
上街 不了

感謝
香港人唔會放棄

共產黨驚到腳軟

成個怨婦咁真係好撚煩
白票撚又中

Cap一句走天下？

好想遊行支持佢 反制政府同中國班垃圾狗

好_型
感謝郭榮鏗議員

？

唔明 邊個黎？

我問你支唔支持投白票呀

RE3計undead

支持

兩句
35+

唔用中銀 啫係苦行

我地都算係咁啦應左你咁多句
夠唔夠買個包呀食飽就好死去訓教啦五毛

其實cap圖再扔返上黎係咩玩法
你地d洗腦招?

好波

支持35+仲點支持白票

共產黨驚到賴屎添

美國佬準備全面進場

老共話好驚

大律師好清楚知道 如果無法治，佢的職業將唔再受尊重。

要黎啦攪炒啦

呢d咪就係氣勢

撐香港人嘅人 一定支持

贊成、贊成、贊成，通過！

人地有錢去課金架

其實議會內外抗爭效用都好有限。
寧為玉碎 不為瓦全。
手足們製備自己準備今個夏季。到時見。

唔一定嫁
有班傻西話反中共但永續基本法

支持35+ 就好啦
但一定要繼續上街
你cap 是但一個人講既野串唔撚到我嫁 人地講乜怪我撚事咩，我都係問你支唔支持投白票姐

期待白兵冇裝革命黃絲收皮

Omdb?

頂住

你知唔知打稻草人點解 喺度亂用

其實都唔知中聯辦做乜9
換左人特別on9

打拉布都唔係第一日既事啦
又唔見以前中連辦出黎9up

中共呢一兩個星期真係借勢打壓香港

更加證實19喺4月15號光明頂果集講既野

Twitter 國際戰線需要你

Twitter文宣組
戰線台 @twittermansyunzou

Reddit戰線 @reddithk_channel
文宣 @hkstandstrong_promo_int @guardiansofhongkong

做任務，推任務，整圖

感謝郭榮鏗議員 你係議會英雄
我本身痛恨公民黨，但郭議員令我開始改觀。

大家都唔好放棄

轉左路線既？佢地唔係坐地地等美國咩？
定係見到李柱銘事件國際反應大 轉左風向?.?

制度內外全面抗爭啦屌

jr中聯辦先

97 臨立會咪試過，強積金，公安條例修訂搞到遊行要不反，等等。。。

有班人成日話屌泛民=白票撚 根本係打稻草人

我識D最左膠嘅friend都屌緊OMDB 但連登仔仲話唔好屌唔好屌

白兵忠實fans

35+做唔到,做到都冇用
投票係出賣勇武
飯民食人血饅頭

pish!

任何一邊有得阻止都會試
唔會好似啲白票撚咁樣咩都唔做叫人投白票

等睇中聯辦宣佈DQ，下次開會唔俾郭入去

點意氣用事？ 人地要你含撚唔含都叫意氣用事？ 如果係咁你幫我含啦柒頭

Respect!

將屌泛民同白票撚畫上等號 唔係打稻草人？
民記個民調有幾少白票撚 你睇左未

咁我唔係你講依類人

多謝

不過有班白票撚真係成日鳩up
你又唔洗咁快衝出黎既

英雄

硬係啦,連登咁多白兵fans支持,邊度有佢講咁多人追擊佢

屌奶星型撚到

已經有人對號入座

#6個類囉

見親都係白兵fans cap上黎宣傳

唔跪

議會攬炒

好撚正

中聯辦有全面統治權

撐住啊

RESPECT!

死守襄陽城

非抽水
呢個真係over my dead body
好擔心郭榮堅

鏗仔

最好DQ多幾個，九月即刻過半

全民全撐郭榮鏗議員

Btw 見你相當有學識
想請教你

黃毓民2016 年係咪同陳雲佢地一讀支持永續基本法？

有人屌佢地就話又被熱狗又分化 又話黃絲最叻唔夠講就話人分化

點知一句反駁都無就話黃絲ON9...白兵比人問解散到功能組別之後點都答唔出

咪屈邊有三個咁多

中共直接DQ哂多數派議員啦都出哂面
真攬炒

信死身體 唔驚

「預咗畀人話分化，不過都要講」
「我係熱狗我分化」

守住個位呀

peter兄呢排講嘢又難明咗

btw打稻草人真係唔係咁解...

我仲以為嗰位member係你嚟添
佢做乜鳩

見佢地成日抽omdb
我都覺得楊onq抵死 但人地兩三年前講
係咁抽有意思咩 做實事好過

堅撚到

呢啲真英雄！

郭榮鏗：相信自己很快會被取消議員資格
13分鐘前 Share to Facebook
【Now新聞台】被港澳辦點名批評違反誓言的郭榮鏗表示，港澳辦做法破壞一國兩制，相信自己很快會被取消議員資格。

立法會議員（法律界）郭榮鏗：「一國兩制徹底打破，如果一個議員接議事規則，在議會內行使職務，或選擇反對某些本地立法，這樣都會違反誓言，違反一國原則的話，我相信立法會，再不是《基本法》下所說的立法會，變為香港版人大，會去DQ我（取消資格），這個已知的字已寫在牆上。」

大家要預咗立法會選舉應該會好多人被dq 諗定後路

唔講以為笑完就會贏

頭盔 onq係抵屌 但係唔好屌完出口氣就算

當戴耀廷覺醒法治已死 郭榮鏗親身證明跟足議事規則無用
真心主張議會外抗爭嘅人應該欣慰先係 因為越嚟越多人加入
而唔係走去笑鳩人

推👍🏻👍🏻👍🏻

楊岳橋 話：「好多人問『喂法治死咗未』。... 我無呢一個能力去為法治批一個死亡證。」

2020年3月10日

Tweet

鍵盤前線

安排專人搵支槍指住議員開會算啦

稻草人係解假想敵啵
白票撚幾少都好 都真有其人
你無睇姓白個班？

真係好撚型

呢D未型有風骨!

型咗半年啦喎 你就以為自己好型 但柒一世

點睇楊onq無堅持到
無話仲有法治
認晒低威啵

似番個反對派

support

郭大狀比人DQ埋之後應該國歌法直落23條 , 立法會議員取消投票當選 , 直接由中央任命

加油

係咪真係無辦法阻止DQ?

勁型呀 唔跪
仆街中共想迫返啲人上街抗爭

司法實同行政配合
再粗暴啲咪中聯辦直接履行監督權，DQ郭榮鏗，撥亂反正

How about 2016 有班人話永續基本法？
兩件都係舊事

一齊守護香港 唔希望呢件事發生

型到核爆

大家諗下計啦！而家坐化度等DQ?

白兵肯起義未

如果dq左 咁9月仲洗唔洗選？

大佬 你洗唔洗型到咁
但我地就係要呢D

應該唔會畀你入閘，唔係真誠擁護

真香港人

一國兩制完

咁你有咩計?

帶領泛民發動政變，成立臨時政府

香港獨立 唯一出路
只有兩國 才有兩制

就係唔知，想請教大家，集思廣益

逼到一國兩制正式壽終正寢，
撕破中共假面具
直頭香港歷史一刻

辛苦你頂住

感謝！支持郭榮鏗議員

[睇之前幫手推and簽]

係武漢肺炎下全世界停工停市
經濟衰退已經提早出現
香港有好多企業都捱唔住要執
可以預見肺炎之後會有一堆紅色資本進駐香港

而全世界(e.g. 美國 英國 其他陸續有嚟)都會趁呢個機會叫中國賠錢同撤資
中國一旦真係要賠錢/失去外資香港都唇亡齒寒
香港一嚟會不斷比各種大白象紅色資本中出
二嚟各行各業都會大受打擊

除非話比人聽香港都係受害者
叫人幫我地攞番我地呢幾個月冇左嘅錢
同比人知道呢單野唔關香港事
冇錯就係叫美國幫手

聯署要求美國協助香港追討損失
全世界排華風氣已經形成
呢個時候要做嘅係企係西方國家個邊
如果唔係大灣區等緊大家
我地而家要做嘅係話比美國聽香港撐你所以你搞中國唔好搞我地
同比佢知我地想佢點幫我地

而家要多六萬三千人簽
每人簽完揾多兩個人簽好快就搞掂
香港會變大灣區定有望獨立就睇大家了

無成本簽個名唔係唔做啊

Respect 齊上齊落

一定要幫手推

真係用生命捍衛
對住國家級恐怖組織都唔驚

白頭佬學下人啦

anyway, 白頭佬你收皮啦

等緊美國 好似係
繼續鍵戰先

無限感激

多謝郭大狀

有冇人有郭生助手聯絡？
可唔可以叫佢地
Update 下 Twitter?

兩辦事件
一條 tweet 都冇
想幫佢推都唔得

睇人嘅要

35+

傲氣長存

屌你呀！！可唔可以𦥑你擁抱！！

反對的請舉手

留名等睇班監察撚仲有d 咩講

到時香港人嘅責任就係趕走所有外資
迫到亞太區總部搬出香港，費事益敵人

人民英雄
永留人民心中

睇返近啲嘅澳門
就知咩事

白兵最愛既美國介入未

泛民 你哋早知如此 又何必當初呢？ 唉......好記得你地投贊成票 主席有權趕議員離場

利申 唔係玩分化 堅痛心

唔知佢頂到幾耐呢 咁大壓力 隨時俾人搞

郭議員
感激

感謝郭榮鏗議員
撐住

真•OMDB

聽佢講英文都講得好型
佢叫做比較有口才同辯論技巧嘅議員

好憎公民黨同民主黨 但嬲唔落郭榮鏗

唔笠水

真係好過之前咩都未做就俾人dq晒嗰啲好多

感謝佢。

白兵有投泛民咩
白兵投保皇架麻
日日係到叫春叫個唔係佢投既議員交代

真議員

點解可以咁撚型

香港全面染紅。。一國一制。。香港市。。其實唔洗「十年」 香港已經唔再係香港

想講郭榮鏗係功能組別法律界議員。
成日話議會抗爭無用、進攻功能組別無用，有無用係睇你選啲乜人入去做乜嘢。
支持攬炒派全面入議會攻堅

你放心 一定唔撚會
班泛民撚樣總辭都唔撚敢 碌撚真係屌到佢地中晒

其實個方向同OMDB句案底令人生更精彩相似，但個分別係一個叫人做，一個自己做
証明OMDB唔係搞政治既材料

等睇佢地冇裝起義

咁ombq都叫威過兩屆選舉嘅

721831101111
人地用10皮一個月同你玩

全黃覺醒

好驚佢被消失

唔係就咁總辭，總辭之後呢？
好多人鳩叫總辭，但無講之後要點配合。咁就辭完就無用

俾蝗后玩前列線?

郭榮鏗議員好靚仔！

型到癲！

小知識：澳門議會為何不拉布？

在反離補法即將在立法會最後細則性表決時，有朋友問我為何不拉布？我告之，面對一些惡法，我們也想拉布，但澳門無法拉布。為何？
香港的議員拉布，主要靠提修訂動議，一提就提它幾千條，逐條討論逐條表決，也可搞他幾十個小時。但澳門，議事規則限制澳門議會的動議修改權。為甚麼呢？據說當年制訂議事規則時，有人解讀基本法第七十五條規定，凡涉及政治體制，政府運作及公共開支的，均是政府擁有專屬提案權。而即使與上述三點無關，但若涉及政府政策的，議員要提案，也需獲得行政長官的書面同意，才能送交立法會進入立法程序。既然屬政府專屬提案權或經過行政長官批准才可進行立法，則若容許議員提出修改的話，那可能會變了另一樣嘢。所以就在議事規則中就限制了議員對政府所提法案的修訂權。就是說，政府交來的法案，立法會一個字也不能動，只能是贊成或反對。而以澳門的議會結構，間選和委任佔大多數之下，議會個別議員即使投反對票，又豈能影響大局？在議員不能就政府所提法案沒有修訂權之下，靠提修訂案來拉布就此路不通了。
那發言吧，不停地講話，甚至拿書出來讀，讀晒啲時間可以嗎？也不可以，因為每次會議，每位議員的發言時間上限是三十分鐘，即使有四個議員合力拉布，最多係兩個鐘頭貨仔便得收聲，以一個會議開五個鐘頭（下午三時至八時），仲可以表決通過延長，根本沒有拉布的可能。這也是因為議會中直選議員太少之過。
所以，即使遇上惡法，澳門的議會仍是無拉布可玩。以今次離補法為例，若無二萬市民在酷熱天氣下頂着猛烈陽光奮起上街，單靠議會中我們的反抗，又豈能阻止其立法呢？

告急 告急，香港獨立、凍結資產聯署告急
獨立差47000，凍結資產差93370
懇求各位放低政治潔癖，攞定安全網俾自己啦

立法會唯一偶像

係咪唔小心投錯票嗰位？

good

白兵估緊trump同pence點諗果陣 人哋已經見咗面

感謝手足

9月被人DQ

講得無錯 做如果憲法都可以咁玩嘅 真係做律師已經無意義

感謝郭議員
Respect

向郭議員致敬

Respect 郭議員！

多謝鏗鏗bb!

留名睇批鬥
BTW好型

香港有個咁嘅議員 我都感到光榮

熱狗又有新目標

trump同pence 幾時接見美國代言人白兵先生？

真係要撐郭大狀

點解我諗起楊可守段說話

「案底令人生更精彩」

係咪我既錯覺？

真OMDB

推熱門

一時話白兵投保皇 一時話白兵投白票
point

無任何法律可以dq立法會議員。呢個係違反基本法。

白兵入面冇咁偏激既就投白票 偏激既咪投埋保皇囉
係人都知 而家講到屈你咁

光復香港，時代革命！

今次型 支持👍

置之死地而後生，你搏炒我偏唔炒

Dennis 你如果死左我會同埋你一齊死架

如果DQ左佢
真係幫其他國上子彈打柒共匪
共匪真係無撚腦

真心讚

估唔到呢番說話出自一位功能界別議員

Tui

香港人撐你

真男人

白票L指 投票意向為白票嘅人
大多認為制度不再值得信任所以即使係泛民都唔應該投

例子:熱血公民（熱狗）同白兵

如果一個法律界功能組別議員因捍衛基本法而被DQ
象徵意味甚濃

利申 反對功能組別

1:69好耐無聽過

好型 ! 多謝郭議員 !

一定要撐到底

係嫁其實

其實只係香港人仲係太善良，仲企係道德高地。
面對世界最無賴嘅政權仲講道理，講君子。

最簡單好似選舉咁，當少數派用掌心雷，旅遊車嘅時候，有幾多人會去收起藍絲父母張身分證唔比佢投票？咁簡單嘅野又係無人去做。

你要贏就只可以無賴打無賴，香港人到而家一直捱打唔係無原因。

父母戰線係破掌心雷同旅遊巴唯一方法

郭榮鏗

拉個班無一個關熱普城事⋯⋯

白票無分界別
你識唔識

郭神

我覺得佢仲好過AY

權力本來就虛浮

做人最緊要問心無愧

香港議會有你都係光榮

大律師唔愁無工開既

有冇人都覺得鏗仔把聲好好J

有四眼仔
不過班熱狗日日冷嘲熱諷
顯得更不解
明明熱狗有人俾狗咬

佢缺席投票仲多不過

支持一國一制，香港法律全國適用、

好型
好人一生平安

會唔會好似gphone打國際線
兩辦干擾立法機關 煲大做國際新聞
真係咁唔好彩DQ 加快美國英國嗰啲落實制裁

要踢走既係老泛民 根本全部係共諜 阻住地球轉

收下口啦，幾多歲呀，成日單單打打好幽默呀？

白頭佬果啲叫咩

民主黨保證唔到

敬禮。

又洗白

睇黎會比人dq

大將就係要喺呢個時候唔跪至係大將